[
    {
        "id": 1900,
        "question": "“ÇOK BİLEN KİMSE” ANLAMINDA ARAPÇA KÖKENLİ BİR SIFAT",
        "letter": "A",
        "answer": "Alim"
    },
    {
        "id": 1165,
        "question": "Enine göre boyu kısa olan, kısa boylu ve tıknaz",
        "letter": "B",
        "answer": "Bodur"
    },
    {
        "id": 1305,
        "question": "Yurt, baba ocağı gibi çok sevilen şeylerden ayrılmış olan, uzak kalmış olan",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüda"
    },
    {
        "id": 545,
        "question": "Bir dilden başka bir dile aktarma, tercüme",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeviri"
    },
    {
        "id": 1768,
        "question": "BİR DEVLETİN BAŞKA DEVLETLERLE İLGİLİ HER TÜRLÜ ETKİNLİĞİ, HARİCİYE",
        "letter": "D",
        "answer": "Dışişleri"
    },
    {
        "id": 1417,
        "question": "Tek veya çok hücreden oluşan, vücudun bütün dış ve iç yüzeylerini kaplayan doku",
        "letter": "E",
        "answer": "Epitelyum"
    },
    {
        "id": 1093,
        "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
        "letter": "F",
        "answer": "Facia"
    },
    {
        "id": 1493,
        "question": "Bazı saatlerde belirli zamanları bildiren zil düzeneği",
        "letter": "G",
        "answer": "Gonk, gong"
    },
    {
        "id": 1216,
        "question": "Arma bilimi ve mühür biliminin diğer adı",
        "letter": "H",
        "answer": "Heraldik"
    },
    {
        "id": 272,
        "question": "Barınma amacıyla bir yerde oturma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikamet, ikamet etme, ikamet etmek"
    },
    {
        "id": 1783,
        "question": "KİTABIN, DERGİNİN İÇERİĞİNİ ÖZETLEYEN DIŞ YÜZÜ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kapak"
    },
    {
        "id": 1526,
        "question": "Su samurundan elde edilen post",
        "letter": "L",
        "answer": "Lutr"
    },
    {
        "id": 1933,
        "question": "SOMUT YASALARIN ÖTESİNDE OLAN BİR FELSEFE DALI",
        "letter": "M",
        "answer": "Metafizik"
    },
    {
        "id": 338,
        "question": "Yararsız, boşuna, boş yere",
        "letter": "N",
        "answer": "nafile"
    },
    {
        "id": 911,
        "question": "Eski İskandinav Mitolojisinde Baş Tanrı",
        "letter": "O",
        "answer": "Odin"
    },
    {
        "id": 1480,
        "question": "Kötü veya yanlış bir şeyi önleyecek yol, tedbir",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Önlem"
    },
    {
        "id": 1178,
        "question": "Sözsüz tiyatro oyunu, mim sanatı",
        "letter": "P",
        "answer": "Pandomim, pandomim sanatı"
    },
    {
        "id": 1121,
        "question": "Herhangi bir işte, bir yarışta, birbirini geçmeye çalışan, aynı şeyi elde etmeye uğraşan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rakip"
    },
    {
        "id": 417,
        "question": "Buhar banyosu",
        "letter": "S",
        "answer": "sauna"
    },
    {
        "id": 697,
        "question": "Bir diğer adı \"Enjektör\" olan nesne",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şırınga"
    },
    {
        "id": 707,
        "question": "Alçak gönüllülük",
        "letter": "T",
        "answer": "Tevazu"
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğur"
    },
    {
        "id": 465,
        "question": "Bilim veya sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üstat, üstad"
    },
    {
        "id": 1861,
        "question": "İLERİYİ DÜŞÜNEREK PLANLAR YAPAN VE YENİLİKLERE AÇIK OLAN KİMSE",
        "letter": "V",
        "answer": "Vizyoner, Vizyonlu"
    },
    {
        "id": 489,
        "question": "Kişiye isnat edilen haksız suçlama",
        "letter": "Y",
        "answer": "yafta, yaftalama, yaftalamak"
    },
    {
        "id": 739,
        "question": "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zuhurat, Zuhurât"
    }
]